\begin{song}[remember-chords]{title={Hej\, brigade}, band={Matej Bor}}

\begin{kitica}
G \\
Hej brigade hitite, razpodite, zatrite \\
      D                                G \\
Požigalce slovenskih domov! \\
C                              D         G            D7 \\
Hej mašinca zagodi, naj odmeva povsodi \\
              G              D7            D     G \\
Naš pozdrav iz slovenskih gozdov!
\end{kitica}

\begin{kitica}
Kje so meje pregrade, za slovenske brigade \\
Ne za nas ni pregrad in ni mej \\
Po slemenih oblačnih in po grapah temačnih \\
Vse do zmage do zmage naprej
\end{kitica}

\begin{kitica}
Čez poljane požgane tja do bele Ljubljane \\
Naša vojska prodre kot vihar \\
Dokler tu so brigade, kdo nam zemljo ukrade \\
Na Slovenskem smo mi gospodar!
\end{kitica}

\end{song}
